蓬佩奧與王毅北京舉行聯合記者會 各說各話

蓬佩奧與王毅北京舉行聯合記者會

美中關係
2018年6月15日
美國之音粵語組

美國國務卿蓬佩奧14號與中國外長王毅會談

華盛頓 —
美國國務卿蓬佩奧星期四抵達北京。這是蓬佩奧就任國務卿以來對中國進行的首次訪問。蓬佩奧在與中國外長王毅舉行的聯合記者會上強調，朝鮮半島已經開啟了一個新的歷史進程。

他說：“日本、南韓和中國都認為我們已經扭轉了局勢，開啟了朝鮮半島遠離戰爭威脅而邁向和平的進程。每個國家也認識到川普總統為此所作出的努力的重要性，以及金正恩主席為實現非核化目標所作出的承諾。”

蓬佩奧國務卿在記者會上還強調，在朝鮮實現無核化前，不會緩和或解除對北韓經濟制裁。他說，中國外長王毅也再次表示，中國將履行應盡的國際義務，繼續執行聯合國制裁決議。

在美中關係問題上，蓬佩奧說，他與王毅談到了兩國的貿易糾紛、南中國海主權爭端以及人權和宗教自由等問題。

蓬佩奧說：“我們今天討論了與中國的貿易問題。與中國的貿易赤字仍然太高。我強調了糾正貿易不平衡、互惠和公平的貿易、美國工人被公平對待等對川普總統來說是多麼重要。”

王毅則強調，兩國已經就貿易多次磋商，他敦促美國和中國相向而行，不要再障礙。

預計蓬佩奧還離開北京之前還將與中國國家主席習近平會晤。